入門5.1 求推介

本來想用soundbar, 但諗諗下好似5.1 正d..
但無從入手，budget大約8k有無巴打好介紹

5.1 Soundbar 囉

5.1要有埋amp，8k有難度，你3-4k買套裝機先啦，onkyo好似咁上下有套

一樣既咩？

咁之後可以慢慢upgrade上去？

諗下耳罩，唔怕嘈親人又無soundbar咁雞，房細都用到

不了，我想係廳用

我見有2套官網

有sub同有對後置
咁緊喺無傳統咁好啦

套裝個sub仔係無源，所以到時upgrade就要換amp同sub仔先

咁如果大約10k
會唔會d可以持續升級既選擇？

amp同sub仔入門都去左7-8k

買套裝逐樣慢慢換/儲夠2-30k先買一套入門

學樓上巴打咁講，買soundbar，10k唔止5.1，5.1.2/4都買到

咁請教埋巴打

hts3910
hts7800

買邊樣好？

3910係5.1

7800係5.1.2，前置兩隻應該係內置反射喇叭，即係.2，實質都係5舊喇叭+sub仔，可以出到atmos天空聲道

soundbar你可以睇睇呢個

sub仔都可以好貴, 我用緊係呢套
Marantz SR7013 + Dali opticon 5.1

好 我睇睇！謝巴打

bar 9.1真係正, 但個sub仔真係好大舊...

買多4隻atmos做5.1.4啦

bar 9.1 屌打入門套裝？

我覺得係，你可以搵鋪頭試聽

條BAR真係好咩

做左兩日研究撚

amp : denon 2700h
低音 : minx x301
其餘5 部 : minx min 22
天花2 部 : minx min 12

ok嗎

Subwoofer 上 10" 功率大 ,12"最好，不過好大隻。想細仔10"有 da supercube 6000 or earthquake minme dsp p10 , minx 底音不足，必須要好重底補返， x301 唔夠力。我自己用 minx12做後置 , 空間感同包感唔錯，可以玩住先。

巴打我去左試聽m cube se 5.1
都覺得唔錯了，抵買嗎？

介唔介意買2手？ 以 review33 買部過氣旗艦 av amp, 再加5.1，要求唔高應無問題喎，唔高興賣返出去都唔駛輸錢，2手買2手賣

唔識買又唔熟呀巴打
想直接買新算

你講全部野買2手定淨係個amp

全部2手呀

坦白講我乜L都唔識，幾年前朋友叫買乜就買乜，求L其買咗部 Marantz SR7005，一對tower speakers Mission qx3, 中置 JBL sc305, 後置 Acoustics Research 唔知乜春，subwoofer B&W ASW1000，真心除咗樓下投訴我個subwoofer 勁到拆樓，個中置我覺得弱咗d, 我好滿意喎，全部夾埋$8k好似仲有找

唯一問題係個av amp 唔支援4k, 不過我對眼麻麻，開個120吋 projector，1080p 已經唔差過去戲院睇囉

同埋，過氣旗艦，d聲一定好過新入門機好多

除左amp可以考慮2 手外
其他都係新好d
又無得試。。唔想煩

咁你買晒新當然係好啦，有得試又有保養

宜家就係唔撚知點買好
見到有部m cube se 5.1 好撚平

過來人，我都試過買d 套裝 cube speakers, 仲要係bose, 一手兩皮幾嘢嗰隻，我買二手咋，好彩用咗幾年賣返出去唔駛輸錢

喇叭嘅嘢，真係Size matters. 唔好諗住cube speakers 同 bookshelf / tower speakers 有得比，當然如果無位擺，cube speakers 係好值得考慮。

呢個 M cube se 5.1呢個價呢個size，我覺得可以入手。不過，同價錢，如果你夠位擺，買大d會好d囉

用cambridge minx 301 + minx 22 3 隻前面 + 後面minx 12 2隻後面 2隻天花

咁樣好定用m cube se 5.1 加2隻係天花好？

另外，咁既組合揀咩amp好？

更正：如果你只可以買咁細 size speakers，咁m cube se5.1 係ok 嘅。不過我會揀 bose 嘅5.1 二手，因為bose 嘅jewel speakers 喺呢個 size 真心係超班

你個area 幾大先？

梳化到電視距離2.7m左右
定計成個廳？

好大喎
咁細隻未必夠聲

咁叫大架喇，咁用乜好

幾錢啊最盡

15k

但最好10k

你上網睇下mission, wharfedale同polk audio呢3隻先囉

好平價，起碼叫書架
點都好過衞星喇叭
2000靚蚊有對
佢哋都有出中置

最好10k真係冇得揀
amp同sub都用哂了

一係套裝，一係soundbar

你要嚟做乜啊
套裝用嚟打機睇戲都爽嘅
但聽歌就收皮

打機睇戲嘅過其實個低音夠勁就爽傢喇
當然你唔好預聽到啲嘢好分明

btw打機音效會比戲用得啲喇叭更盡

mission 2080蚊

2000蚊有找

中置又係2000蚊有找
座地唔洗5000蚊添

wharfedale呢個系列清脆清爽乾淨
聲會薄啲，到時用低音逗一逗囉

雖然唔算話好聽到核爆
但我覺得點都比套裝好玩
你m cube都6000蚊啦
砌套wharfedale 5隻喇叭都係6000
不過就要再買隻低音
你自己諗

睇netflix打下ps4 ja.. 唔太聽歌既

你買咗你就會聽傢喇
信me

但我想天花再加2隻

呢set得唔得

反射定實體?

不過無論就算反射定實體，同你砌套書架冇衝突傢喎

不過俾定心理準備你先
唔好對天花聲道有太大期望
除非你睇starwars, avenger呢啲超科幻大片
如果唔係嘅話，普通劇情片就算話有atmos
分分鐘成套戲加埋天花都冇5秒聲

反而打機仲有用
用部amp upmix上去
爽到甩褲

已經跟唔到巴打講乜
咩叫反射定實體

反射

擺喺喇叭頂，佢射上天花再落返嚟
有實體6，7成嘅
方便
前後擺兩對喺喇叭頂已經做到5.1.4
唔洗裝喇叭上天花咁煩

咁我諗住實體呀 反正裝修

amp 四五千就夠晒玩，5.1套喇叭可以先收套二手既返黎玩住先，Soundbar 呢d野只適合睇戲用，長遠入手amp組合先係正路！

JBL BAR 9.1

soundbar擺房，廳不了

好
再研究下

你已經成功騎劫咗個post

睇掂未買嘢未

未
今日無時間睇

有無直接推介，太難了

直接推介指明買乜都係伏多
喇叭啲聲真係好個人
追求定遠離戲院聲已經係天同地嘅分別

我暫時只試過m cube se

去鋪頭，睇啱樣啱價嘅就佢叫試啦
試完哂一輪你自己就會有答案
跟住你就會鬧返啲人轉頭點解推介啲咁嘅嘢俾你

好多無得試

ps我去av life

去旺角啦

識撚咩
去邊間好

友誠大廈
銀行中心隔離

嗰到成幢間間都有人話黑店
不過就間間都有人幫襯
輝煌會friendly啲
買平嘢都好招呼

但成幢間間都賣唔同喇叭
其實真係要去哂咁多間

而家戴住口罩怕咩吖
而家有口罩
你叫我露械都未驚過啦

好啦屌，搵一日去逐間試

以前我都係乜都唔識自己一個去哂咁多間睇
av life啊銅鑼灣原音啊威達啊中環啲喇叭廠自己嘅showroom啊旺角成幢都係去一騎討
咁有啲鋪頭有啲sales係串啲嘅
但so far我唔覺有難受感覺
喺啲對答到你聽到佢點串嘅你就會學到嘢

0認識都照踩上去啦
老子有的是錢
老子甚麼鬼也不怕

我當時由0認識到研究到買amp到試聽n咁多款喇叭到砌好5.1.4
用咗3個月

好 屌那星
但我裝修緊 要快d決定到

深2.7
橫有幾多

成個廳？

計你坐嗰到先啦

2m左右

買書架啦
點都好玩啲

唔想太大舊

呢啲好細隻啦

電視左右都係牆身係咪可以放棄玩喇叭

其實炮買唔買真係無所謂, 香港地方咁細真係開唔到炮, 我買左12吋炮都基乎未開過怕嘈到人

借post賣wharfedale dx1

細隻D都OK, 後面可以放反射板 / 棉, 如果仲有位

呢個size接受到！

聽日去睇啦唔好等

咁又唔係咁講

其他你用咩喇叭

我情況都一樣，準備裝修 乜都唔識，但想整個5.1.2入門，size同appearance行先，應該都係同樓主個諗法一樣用minx。research 完又想預空間掂下2ch，屋企多數都係聽Spotify 為主，諗緊可唔可以用LSW50 融埋落5.1.2度，慳番部2ch amp Ge錢同位置。

構想
Amp：唔知點㨂
Sub：minx x301
前置：LSW50
中置、後置、天花：minx min22

咁樣可行嗎？有冇amp推介？

正，搵到同路人

我都係同路人，最初玩soundbar, 之後試玩5.1, 買左套ONKYO 入門套裝，真係兩個世界。 之後玩左半年就換晒D喇叭(二手), 真係好大分別。最近連amp都換左Yamaha, 非常滿意而家套5.1.2。 個人意見amp只少一定買中級 (我就係後悔左最初買入門)， 喇叭buget唔夠二手真係冇所謂， 只要外表靚仔壞的機會好細，又可以日後試清楚自己口味再換再upgrade。前置買細書架都夠，你睇戲多中置好緊要，只少4寸三路，sub仔係靈魂一定買靚D，尺寸就睇你屋企大細(10寸,12寸). 後置和天空喇叭細隻都冇問題，我都係用緊Bose喇叭仔。

Amp咩牌子好睇你口味，onkyo好平均，Denon 夠力水，Yamaha包圍感3D感好正，Marantz就柔D音響感D。我之前budget都係唔夠多，冇買最新型號買返上一代中級機。最好出去試下咩牌子口味你鍾意。之後再推介你型號。

amp我係用Marantz SR7013, 有畢直點都買好d既amp，因為輸出夠大，夠力就可以有多d喇叭選擇

以前我用入門級onkyo, 輸出只係60W，好多喇叭推唔郁，如果Amp夠力，對主音Base已經夠，開埋炮係頂唔到. 我喇叭係用dali opticon. 睇戲聽歌已經好夠用，我個12寸炮真係無開，就算聽歌我都要用EQ效低d個base，真係主音個base已經夠勁

分享下經驗, 買二手4k amp 其實唔使2000
最好有7.1同zoneAB / zone 2
第一部買左Onkyo SR608
然後發現4K 都真係幾重要
所以買第二部放房就買左隻二手823
onkyo 個UI 真係好好多
然後所有speaker 都係之前d 5.1 HTS 度拎, 或者二手買返黎
sub 仔就用邪術推隻passive sub
我自己平均每套5.1使左應該唔使$2000

聽歌打機我都可以唔開
但睇戲一定要開
睇戲唔開sub完全冇氣氛

開左成間屋都震，實俾人屌死

kef套裝加部2手amp，
細粒靚仔聲ok。

想升級前置就放高兩粒蛋仔玩鴨毛變5.1.2
升級埋後置就玩5.1.4。
升級隻前置同十仔就要平賣。

我住村屋
4大單邊
樓上冇人

所以我座地8吋低音再加雙12吋超低一次過開哂嚟打機睇戲都冇問題

MK X12
左邊嗰隻大隻啲嗰隻
你睇下幾大隻
羨慕嗎
張圖我上網搵嘅

屋都震

主音好似弱左D喎

都話張圖唔係我傢咯

我用8吋座地

二手多數去邊到睇